\section{Barnsley Farn}
\lhard

\begin{lstlisting}
// Variablen für die Funktionen:
float[] a, b, c, d, e, f, p;

// Koordinaten des aktuellen Punktes:
float x, y;

// Hilfsvariablen um den nächsten Punkt zu berechnen
float newX, newY;

// Anzahl der gezeichneten Punkte:
int points = 50000;

// Faktor um den der Farn vergrößert wird (sonst ist das Bild winzig)
float factor = 50;

void setup() {
	size(400, 600);

	/* Für grüne Punkte auf schwarzem Hintergrund */
 	 background(0);
  	stroke(0, 255, 0);

	strokeWeight(2); // Punktgröße vergrößern

	//Variablen für den Farn: Schwarzstieliger Streifenfarn
	a = new float[]{0, 0.85, 0.2, -0.15};
	b = new float[]{0, 0.04, -0.26, 0.28};
	c = new float[]{0, -0.04, 0.23, 0.26};
	d = new float[]{0.16, 0.85, 0.22, 0.24};
	e = new float[]{0, 0, 0, 0};
	f = new float[]{0, 1.6, 1.6, 0.44};

	// Wahrscheinlichkeiten für die vier Funktionen
	p = new float[]{0.01, 0.85, 0.07, 0.07};

	// ALTERNATIV: Variablen für Cyclosorus (Sumpffarngewächs):
	/*
	// a = new float[]{0, 0.95, 0.035, -0.04};
	// b = new float[]{0, 0.005, -0.2, 0.2};
	// c = new float[]{0, -0.005, 0.16, 0.16};
	// d = new float[]{0.25, 0.93, 0.04, 0.04};
	// e = new float[]{0, -0.002, -0.09, 0.083};
	// f = new float[]{-0.4, 0.5, 0.02, 0.12};
	// p = new float[]{0.02, 0.84, 0.07, 0.07};
	*/
	// Der Startpunkt ist (0,0)
	x = 0;
	y = 0;

	// In jedem Schleifendurchlauf wird ein Punkt gezeichnet:
	drawPoints(points);

	noLoop();
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=38]
int chooseFunction(float i) {
	float max = 0;
	int index = -1;
	while (i > max) {
		max += p[++index];
	}
	return index;
}

void drawPoints(int points) {
	for (int i = 0; i < points; i++) {

		int index = chooseFunction(random(1));

		newX = a[index] * x + b[index] * y + e[index];
		newY = c[index] * x + d[index] * y + f[index];

		// Erst nachdem beide neuen Werte bestimmt wurden werden diese in x und y gespeichert
		x = newX;
		y = newY;

		// x und y werden mit den Faktor multipliziert (y mit -factor, da der Farn sonst nach unten wächst) und der Startpunkt mittig an den unteren Bildrand verlegt.
		point(x * factor + width/2, y * -factor + height);
	}
}

void draw() {
	// Wird nicht benötigt!
}
\end{lstlisting}
